\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source MathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathGM]
$f$ est la fonction définie sur $]0~;~+\infty[$ par : $$f(x)=\dfrac{1}{x}$$
On note $\mathscr{C}$ sa courbe représentative dans un repère orthonormé d'origine $O$.\\
Pour tout réel $x$ de $]0~;~+\infty[$, on note $M$ le point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $x$ et $N$ le point de coordonnées $(x~;~0)$.\\
Démontrer que l'aire du triangle $OMN$ est constante.
\begin{center}

\newrgbcolor{ccqqqq}{0.8 0. 0.}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=2.2cm,yunit=2.2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-0.5,-0.5)(3.,2.5)
\multips(0,-0.5)(0,0.5){12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-0.5,0)(3.,0)}
\multips(-0.5,0)(0.5,0){12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-0.5)(0,2.5)}
\pspolygon[linewidth=0.5pt,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.,0.)(0.7797,0.)(0.7797398,1.282)
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0.5}{2.5}{1 x div}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=2, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.5,-0.5)(3.,2.5)
\rput[tl](0.8162025754177415,1.5269573930895337){$M$}
\rput[tl](0.621734521912306,2.0495902868853917){\red{$\mathscr{C}$}}
\psline[linewidth=1.pt,linestyle=dashed,dash=1pt 1pt](0.77973,1.2824)(0.77973,0.)
\uput[d](0.8,0){$N$}
\psline[linewidth=1.pt](0.,0.)(0.7797398153854724,1.2824790786214242)
\psline[linewidth=1.pt,linestyle=dashed,dash=1pt 1pt](0.,1.282)(0.7797,1.28247907)

\begin{scriptsize}
\psdots[dotstyle=x](0.7797,1.28247)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{scriptsize}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{exercice}


\begin{Solution}
Une aire constante signifie que celle-ci ne dépend pas de $x$.\\
Les coordonnées du point $M$ sont .... et l'aire d'un triangle est donnée par ....
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
